<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lisaveta_K</title>
    <link></link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Здесь будет описание</description>
    <language>en-us</language>
    <pubDate>Thu, 05 Feb 2015 13:05:14 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2015 13:05:14 +0800</lastBuildDate>

    
      <item>
        <title>Эмоциональный веб-дизайн.</title>
        <link>/emotinal-web-design</link>
        <pubDate>Thu, 05 Feb 2015 16:08:00 +0800</pubDate>
        <author>Елизавета Худякова</author>
        <description>&lt;p&gt;Книга начинается и заканчивается упоминаниями о &lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B2%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2_%D0%B8_%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%91%D1%81%D0%B5%D0%BB&quot;&gt;движении искусств и ремёсел&lt;/a&gt;. Как вам идея, что веб-сайт это не что-то бездушное, а нечто обладающее лицом, вызывающее ощущение, что вы взаимодействуете с живым существом, а не машиной? В этом то и заключается &lt;a href=&quot;http://www.mann-ivanov-ferber.ru/books/book-apart/emotional-web-design/&quot;&gt;Эмоциональный веб-дизайн&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.mann-ivanov-ferber.ru/books/book-apart/emotional-web-design/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/post_images/emotinal-web-design/img1.jpg&quot; alt=&quot;Эмоциональный веб-дизайн&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И знаете, это ведь действительно важно, какие чувства может вызывать творение человека, будь это предмет интерьера, гаджет или веб-сайт. Именно то, что задевает вас, вызывает эмоции — запоминается. В книге не описан единственно верный метод, здесь нет исчерпывающего списка действий, но есть примеры, которые дают понять в каком направлении двигаться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первое, что стоит понять — совершенство практически недостижимо, всегда есть нюансы, но значение имеет общее впечатление, формирующее восприятие пользователя. Можно сделать так, что побывав на сайте единожды, большинство захочет вернуться и рассказать о своём опыте друзьям. Это и есть эмоциональный веб-дизайн, но он не может существовать сам по себе, а строится на фундаменте из удобства, функциональности и надёжности.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Затем включите все своё, и не только своё, вдохновение и создайте индивидуальность своего сайта. Подумайте что вы можете предложить, чтобы к вам захотелось вернуться. Сделайте так, чтобы гости вашего сайта не только эффективно решали свои задачи, но и прибывали при этом в отличном настроении.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И самое главное, в своём желании помочь — будьте искренними. Даже когда пользователь испытывает трудности и приходит к вам с проблемой, когда технические неполадки не дают сайту работать в полную мощность (или того хуже) — сохраняйте спокойствие (насколько это возможно) своё и пользователей. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И ещё, очень хочется поделиться фразой, которая наверное и выражает основную суть эмоционального веб-дизайна:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Вкладывать в работу частичку души не просто возможно — это крайне необходимо. &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Отзывчивый веб-дизайн.</title>
        <link>/responsive-web-design</link>
        <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 16:08:00 +0800</pubDate>
        <author>Елизавета Худякова</author>
        <description>&lt;p&gt;Думаю как же лучше описать впечатления от прочтения &lt;a href=&quot;http://www.mann-ivanov-ferber.ru/books/book-apart/otzivchivij-web-design/&quot;&gt;«Отзывчивый веб-дизайн»&lt;/a&gt; Итана Маркота, и пожалуй восторг - то&amp;nbsp;слово. Многое из&amp;nbsp;описанного вроде и&amp;nbsp;не&amp;nbsp;было сюрпризом, но&amp;nbsp;то&amp;nbsp;как всё подано, и&amp;nbsp;как приправлено изображениями, даёт в&amp;nbsp;результате порядок в голове.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я попробую описать, то&amp;nbsp;что&amp;nbsp;кажется мне основным, но прошу, если вы занимаетесь дизайном и/или вёрсткой веб-сайтов, прочитайте эту книгу! (Хотя я и предполагаю, что многие уже это сделали)
&lt;a href=&quot;http://www.mann-ivanov-ferber.ru/books/book-apart/otzivchivij-web-design/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/post_images/responsive-web-design/img1.jpg&quot; alt=&quot;Отзывчивый веб-дизайн&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Все слышали про относительные величины, но Итан не&amp;nbsp;просто говорит, используйте проценты и em. Он предлагает сосредоточить внимание на пропорциях, а не переносить пиксели из photoshop в css.
Для того, чтобы учесть пропорции необходимо вооружиться калькулятором и&amp;nbsp;логикой, пересчитать величины относительно родительских блоков, для&amp;nbsp;чего нужно  четко понимать внутри какого блока находится элемент, чьи&amp;nbsp;свойства прорабатываются в данный момент.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Переход от&amp;nbsp;абсолютных величин (px) к&amp;nbsp;относительным (em,&amp;nbsp;%) позволит сделать макет резиновым, уже неплохо. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Следующим шагом будет адаптивность, а&amp;nbsp;значит поддержка мобильных устройств, разрешения которых не&amp;nbsp;превышают 768px&amp;nbsp;и широкоформатных мониторов с&amp;nbsp;разрешением превышающим 1200px. В&amp;nbsp;реализации адаптивности поможет правило&amp;nbsp;css - @media.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Волшебство @media в&amp;nbsp;том, что не&amp;nbsp;прибегая к&amp;nbsp;JavaScript мы сможем контролировать то, как выглядит сайт при различных разрешениях, точнее говоря в&amp;nbsp;определённых диапазонах разрешений. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Интересно ещё и&amp;nbsp;то, что предлагается подход, при&amp;nbsp;котором разработчики участвуют в&amp;nbsp;процессе дизайна. Взгляды дизайнеров и разработчиков собранные вместе в&amp;nbsp;итоге дадут наиболее полное представление о&amp;nbsp;том, как будет вести себя сайт на&amp;nbsp;различных устройствах и разрешениях. &lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot; data-lang=&quot;text&quot;&gt;   &amp;quot;Взаимодействие дизайнеров и разработчиков 
    должно быть   постоянным. Обе команды должны 
    периодически проверять свою работу и давать 
    её на рассмотрение другой.&amp;quot;

    Итан Маркот
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;И об&amp;nbsp;относительных величинах, и о&amp;nbsp;@media я знала и до прочтения, но дело не в них, а в подходе и его детальном описании. Спасибо Итану за книгу. А я пожалуй перейду к её продолжению.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Дизайн пользовательского интерфейса 2. Тезисы.</title>
        <link>/art-of-washing-elephant</link>
        <pubDate>Thu, 15 Jan 2015 15:43:00 +0800</pubDate>
        <author>Елизавета Худякова</author>
        <description>&lt;p&gt;Небольшая &lt;a href=&quot;http://uibook2.usethics.ru&quot;&gt;книга&lt;/a&gt; Влада В. Головача, посвященная дизайну пользовательского интерфейса может быть полезна не только дизайнерам. Некоторые тезисы можно применить ко многим сферам работы и жизни. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://uibook2.usethics.ru&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/post_images/art-of-washing-elephant/img1.jpg&quot; alt=&quot;Дизайн пользовательского интерфейса 2. Искусство мыть слона.&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Лично для себя я выделила следующее:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Признайте, что любая проделанная вами работа небезупречна. Свыкнетесь с мыслью, что &lt;strong&gt;всё можно сделать лучше&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Но &lt;strong&gt;не нужно улучшать&lt;/strong&gt; что-либо &lt;strong&gt;до бесконечности&lt;/strong&gt;, а лишь до тех пор, пока это действительно полезно.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Записывайте то, что необходимо сделать. &lt;strong&gt;Составляйте чеклисты&lt;/strong&gt;. Это поможет избежать ситуаций вроде «Я забыл&amp;nbsp;..., теперь придётся переделать&amp;nbsp;...».&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Особенно &lt;strong&gt;важно записывать&lt;/strong&gt; свои &lt;strong&gt;ошибки&lt;/strong&gt;, чтобы не повторить их в будущем.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вместо того, чтобы долго думать, &lt;strong&gt;начинайте делать&lt;/strong&gt;. Когда вы переделываете что-то несколько раз, это что-то скорее всего становится лучше.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В первую очередь исправляйте то, что работает/выглядит хуже всего. Другими словами, &lt;strong&gt;лечите то, что действительно болит&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Продолжайте учиться&lt;/strong&gt;. Напоминайте себе что вам ещё многое неизвестно. Очень вредно быть полностью уверенным в собственных знаниях и умениях.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Подходите к работе с душой&lt;/strong&gt;. Думайте о тех, для кого вы это делаете, и как вы можете им помочь.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;И спасибо  &lt;a href=&quot;http://about.me/feodor_sinoptik&quot;&gt;Фёдору&lt;/a&gt; за рекомендацию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.mann-ivanov-ferber.ru/books/book-apart/otzivchivij-web-design/&quot;&gt;«Отзывчивый веб-дизайн»&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Темы Jekyll и Markdown</title>
        <link>/jekyll-themes</link>
        <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 14:48:00 +0800</pubDate>
        <author>Елизавета Худякова</author>
        <description>&lt;p&gt;Второй день работы с Jekyll. Пересмотрен внешний вид. Просмотрела &lt;a href=&quot;http://jekyllthemes.org/&quot;&gt;темы&lt;/a&gt;, выбрала подходящую и немного подправила под себя. Пока мне всё нравится.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Предстоит понять как вставлять картинки в текст. Так же нужно будет получше освоить &lt;a href=&quot;http://vstarkov.ru/markdown-basics/&quot;&gt;markdown&lt;/a&gt;. Пока не определилась что проще, запомнить правила оформления или воспользоваться &lt;a href=&quot;https://stackedit.io/editor&quot;&gt;онлайн редактором&lt;/a&gt;. Хотя писать прямо в markdown здорово, и как-то атмосферно, что-ли)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/post_images/jekyll-themes/img1.jpg&quot; alt=&quot;Печатная машинка&quot;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Первая запись в блоге</title>
        <link>/first-blog-note</link>
        <pubDate>Mon, 12 Jan 2015 15:20:00 +0800</pubDate>
        <author>Елизавета Худякова</author>
        <description>&lt;p&gt;Наконец запустила Jekyll, он и правда крайне милый. Есть правда еще масса чего, что нужно осваивать, но наконец моя страничка представляет собой не просто страничку, а что-то более живое.
Хочется сделать вёрстку по-своему, оформить всё на свой вкус, в общем обустроиться и навести уют. Над хедером уже немного поэкспериментировала, теперь бы еще основную часть и футер привести в надлежащий вид. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ещё нужно научиться работать с gulp и grunt более уверенно, я понимаю механизмы работы, и знаю как выполнять базовые действия, но хотелось бы это всё довести до автоматизма. Тогда и скорость разработки будет совсем другой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И кстати, кнопочки сегодня делала с помощью двух инструментов, которые мне очень понравились, по крайней мере первое впечатление приятное. Так вот кнопочки с градиентом я раньше делала вслепую, подбирала цвета наугад и методом проб и ошибок получала нужный мне градиент, тени и всё остальное. Теперь же можно делать так:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;пойти на &lt;a href=&quot;http://paletton.com&quot;&gt;paletton&lt;/a&gt;, определиться с основным цветом (или цветами)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;сервис подскажет подходящие друг другу цвета&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;пойти на &lt;a href=&quot;http://livetools.uiparade.com/button-builder.html#&quot;&gt;livetools&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;используя цвета, которые подсказал paletton, приводим кнопку к нужному виду&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;копируем css&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;радуемся результату&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      </item>
    

  </channel>
</rss>
