<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lisaveta_K</title>
    <link></link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Здесь будет описание</description>
    <language>en-us</language>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 13:26:44 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2015 13:26:44 +0800</lastBuildDate>

    
      <item>
        <title>Первая запись в блоге</title>
        <link>/first-blog-note</link>
        <pubDate>Mon, 12 Jan 2015 15:20:00 +0800</pubDate>
        <author>Елизавета Худякова</author>
        <description>&lt;p&gt;Наконец запустила Jekyll, он и правда крайне милый. Есть правда еще масса чего, что нужно осваивать, но наконец моя страничка представляет собой не просто страничку, а что-то более живое.
Хочется сделать вёрстку по-своему, оформить всё на свой вкус, в общем обустроиться и навести уют. Над хедером уже немного поэкспериментировала, теперь бы еще основную часть и футер привести в надлежащий вид. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ещё нужно научиться работать с gulp и grunt более уверенно, я понимаю механизмы работы, и знаю как выполнять базовые действия, но хотелось бы это всё довести до автоматизма. Тогда и скорость разработки будет совсем другой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И кстати, кнопочки сегодня делала с помощью двух инструментов, которые мне очень понравились, по крайней мере первое впечатление приятное. Так вот кнопочки с градиентом я раньше делала вслепую, подбирала цвета наугад и методом проб и ошибок получала нужный мне градиент, тени и всё остальное. Теперь же можно делать так:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;пойти на &lt;a href=&quot;http://paletton.com&quot;&gt;paletton&lt;/a&gt;, определиться с основным цветом (или цветами)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;сервис подскажет подходящие друг другу цвета&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;пойти на &lt;a href=&quot;http://livetools.uiparade.com/button-builder.html#&quot;&gt;livetools&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;используя цвета, которые подсказал paletton, приводим кнопку к нужному виду&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;копируем css&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;радуемся результату&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      </item>
    

  </channel>
</rss>
